\subsection{Merge Sort}
Bei dem Sortieralgorithmus Merge Sort werden Teilfelder miteinander 
verschmolzen. Hierbei gibt es mehrere Möglichkeiten, aus was sich die einzelnen 
Teilfelder zusammensetzen. In dieser Dokumentation wird sich einerseits auf den 
Bottom-up und andererseits auf den Natural Merge Sort konzentriert.

Beim Bottom-up Merge Sort werden nacheinander immer größere Teilfelder 
miteinander verschmolzen. Beim Natural Merge Sort dagegen werden bereits 
bitonische Felder gesucht, welche dann entweder zu einem absteigenden oder 
einem aufsteigenden Feld verschmolzen werden. Bei beiden werden die Vorgänge so 
oft wiederholt, bis das gesamte Feld in aufsteigender Reihenfolge vorliegt.

\subsubsection{Beispiel}

\subsubsection*{Variante 1}

\subsubsection*{Verschmelzvorgang}

\begin{enumerate}[label=\steplabel]
  \introduction Es sollen zwei Teilarrays mit vier Elementen aus einem Array 
  mit zehn Elementen zu einem Array mit acht Elementen verschmolzen werden. 
  Hierzu werden die Angaben \lstinline|left|, \lstinline|mid| und 
  \lstinline|right| benötigt. Hieraus werden weitere benötigte Merker 
  ermittelt, zum einen der Merker \lstinline|l|, welcher zu Beginn 
  \lstinline|left| entspricht und zum anderen der Merker \lstinline|r|, welcher 
  den um eins erhöhten Wert von \lstinline|mid| entspricht. Zusätzlich wird 
  ein Schleifenzähler \lstinline|i| mit dem Wert von \lstinline|left| angelegt, 
  welcher im Folgenden bis \lstinline|right| inkrementiert wird. In den 
  einzelnen Schritten werden die Elemente in einem Hilfsarray 
  \lstinline|aux_array| zwischengespeichert. Nach dem Durchlaufen der Schleife 
  werden die Elemente in das Ursprungsarray zurück kopiert.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \cells{10}{0}{left l}{3}{mid}{4}{r}{7}{right}
      \cellValues{28,	38,	40,	50,	22,	39,	41,	46,	27,	38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \auxcells{10}{0}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \cellValues{,,,,,,,,,}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird überprüft, ob \lstinline|l| kleiner gleich \lstinline|mid| und 
  \lstinline|r| kleiner gleich \lstinline|right| ist. Beides ist der Fall. 
  Anschließend wird überprüft, ob \lstinline|array[l]| kleiner gleich 
  \lstinline|array[r]| ist. Dies ist nicht der Fall. Es wird 
  \lstinline|array[r]| in \lstinline|aux_array[i]| kopiert. Anschließend wird 
  \lstinline|i| und \lstinline|r| um eins erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left l}{3}{mid}{5}{r}{7}{right}
    \cellValues{28,	38,	40,	50,	22,	39,	41,	46,	27,	38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \auxcells{10}{1}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{0}
    \cellValues{22,,,,,,,,,}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \item Es wird überprüft, ob \lstinline|l| kleiner gleich \lstinline|mid| und 
  \lstinline|r| kleiner gleich \lstinline|right| ist. Beides ist der Fall. 
  Anschließend wird überprüft, ob \lstinline|array[l]| kleiner gleich 
  \lstinline|array[r]| ist. Dies ist der Fall. Es wird \lstinline|array[l]| in 
  \lstinline|aux_array[i]| kopiert. Anschließend wird \lstinline|i| und 
  \lstinline|l| um eines erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left}{3}{mid}{5}{r}{7}{right}
    \cells{10}{1}{l}{0}{}{0}{}{0}{}
    \cellValues{28,	38,	40,	50,	22,	39,	41,	46,	27,	38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \auxcells{10}{2}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{1}
    \cellValues{22,28,,,,,,,,}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \item Es wird überprüft, ob \lstinline|l| kleiner gleich \lstinline|mid| und 
  \lstinline|r| kleiner gleich \lstinline|right| ist. Beides ist der Fall. 
  Anschließend wird überprüft, ob \lstinline|array[l]| kleiner gleich 
  \lstinline|array[r]| ist. Dies ist der Fall. Es wird \lstinline|array[l]| in 
  \lstinline|aux_array[i]| kopiert. Anschließend wird \lstinline|i| und 
  \lstinline|l| um eines erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left}{3}{mid}{5}{r}{7}{right}
    \cells{10}{2}{l}{0}{}{0}{}{0}{}
    \cellValues{28,	38,	40,	50,	22,	39,	41,	46,	27,	38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \auxcells{10}{3}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{2}
    \cellValues{22,28,38,,,,,,,}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \item Es wird überprüft, ob \lstinline|l| kleiner gleich \lstinline|mid| und 
  \lstinline|r| kleiner gleich \lstinline|right| ist. Beides ist der Fall. 
  Anschließend wird überprüft, ob \lstinline|array[l]| kleiner gleich 
  \lstinline|array[r]| ist. Dies ist nicht der Fall. Es wird 
  \lstinline|array[r]| in \lstinline|aux_array[i]| kopiert. Anschließend wird 
  \lstinline|i| und \lstinline|r| um eins erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left}{3}{mid}{6}{r}{7}{right}
    \cells{10}{2}{l}{0}{}{0}{}{0}{}
    \cellValues{28,	38,	40,	50,	22,	39,	41,	46,	27,	38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \auxcells{10}{4}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{3}
    \cellValues{22,28,38,39,,,,,,}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \item Es wird überprüft, ob \lstinline|l| kleiner gleich \lstinline|mid| und 
  \lstinline|r| kleiner gleich \lstinline|right| ist. Beides ist der Fall. 
  Anschließend wird überprüft, ob \lstinline|array[l]| kleiner gleich 
  \lstinline|array[r]| ist. Dies ist der Fall. Es wird \lstinline|array[l]| in 
  \lstinline|aux_array[i]| kopiert. Anschließend wird \lstinline|i| und 
  \lstinline|l| um eines erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left}{3}{mid l}{6}{r}{7}{right}
    \cellValues{28,	38,	40,	50,	22,	39,	41,	46,	27,	38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \auxcells{10}{5}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{4}
    \cellValues{22,28,38,39,40,,,,,}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \item Es wird überprüft, ob \lstinline|l| kleiner gleich \lstinline|mid| und 
  \lstinline|r| kleiner gleich \lstinline|right| ist. Beides ist der Fall. 
  Anschließend wird überprüft, ob \lstinline|array[l]| kleiner gleich 
  \lstinline|array[r]| ist. Dies ist nicht der Fall. Es wird 
  \lstinline|array[r]| in \lstinline|aux_array[i]| kopiert. Anschließend wird 
  \lstinline|i| und \lstinline|r| um eins erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left}{3}{mid l}{7}{}{7}{right r}
    \cellValues{28,	38,	40,	50,	22,	39,	41,	46,	27,	38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \auxcells{10}{6}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{5}
    \cellValues{22,28,38,39,40,41,,,,}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \item Es wird überprüft, ob \lstinline|l| kleiner gleich \lstinline|mid| und 
  \lstinline|r| kleiner gleich \lstinline|right| ist. Beides ist der Fall. 
  Anschließend wird überprüft, ob \lstinline|array[l]| kleiner gleich 
  \lstinline|array[r]| ist. Dies ist nicht der Fall. Es wird 
  \lstinline|array[r]| in \lstinline|aux_array[i]| kopiert. Anschließend wird 
  \lstinline|i| und \lstinline|r| um eins erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left}{3}{mid l}{8}{r}{7}{right}
    \cellValues{28,	38,	40,	50,	22,	39,	41,	46,	27,	38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \auxcells{10}{7}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{6}
    \cellValues{22,28,38,39,40,41,46,,,}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \item Es wird überprüft, ob \lstinline|l| kleiner gleich \lstinline|mid| und 
  \lstinline|r| kleiner gleich \lstinline|right| ist. Dies ist nicht der Fall. 
  Es wird überprüft, ob \lstinline|l| größer als \lstinline|mid| ist. Das ist 
  nicht der Fall. Es wird überprüft, ob \lstinline|r| größer als 
  \lstinline|right| ist. Dies ist der Fall. Es wird \lstinline|array[l]| in 
  \lstinline|array[i]| kopiert. Anschließend sind beide Teilarrays vollständig 
  miteinander verschmolzen (\lstinline|i| würde größer als \lstinline|right| 
  werden).
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{7}{}{0}{}{0}{}{0}{}
    \cellValues{28,	38,	40,	50,	22,	39,	41,	46,	27,	38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \auxcells{10}{7}{}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{7}
    \cellValues{22,28,38,39,40,41,46,50,,}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \item Es werden die Werte aus \lstinline|aux_array[left]..aux_array[right]| 
  in das Ursprungsarray \lstinline|array[left]..array[right]| zurück kopiert.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{7}{}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{7}
    \cellValues{22,28,38,39,40,41,46,50,	27,	38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \auxcells{10}{7}{}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{7}
    \cellValues{22,28,38,39,40,41,46,50,,}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

\end{enumerate}

\subsubsection*{Sortieralgorithmus}

\begin{enumerate}[label=\steplabel]
  \introduction Es werden die Merker \lstinline|width| mit 1 und 
  \lstinline|left|  auf 0 gesetzt. Zusätzlich wird \lstinline|mid| gleich 0 
  (\lstinline|left + width - 1|) und \lstinline|right| gleich 2 
  (\lstinline|left + 2 * width - 1|, 
  da dies kleiner als die Anzahl der Elemente ist) ausgeführt.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left mid}{1}{right}{0}{}{0}{}
    \cellValues{38, 28, 40, 50, 46, 22, 41, 39, 38, 27}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \item Es wird der Verschmelzvorgang mit den Werten \lstinline|left|, 
  \lstinline|mid| und \lstinline|right| ausgeführt. 
   Anschließend wird \lstinline|left| auf 2 (\lstinline|left + 2 * width|) 
   erhöht und \lstinline|mid| und \lstinline|right| entsprechend der 
   Vorbereitung gesetzt.
   \begin{center}
     \begin{tikzpicture}
     \cells{10}{2}{left mid}{3}{right}{0}{}{0}{}
     \cellValues{28, 38, 40, 50, 46, 22, 41, 39, 38, 27}
     \end{tikzpicture}
   \end{center}
  
  \item Es wird der Verschmelzvorgang mit den Werten \lstinline|left|, 
  \lstinline|mid| und \lstinline|right| ausgeführt. 
  Anschließend wird \lstinline|left| auf \lstinline|left + 2 * width| 
  erhöht und \lstinline|mid| und \lstinline|right| entsprechend der 
  Vorbereitung gesetzt.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{4}{left mid}{5}{right}{0}{}{0}{}
    \cellValues{28, 38, 40, 50, 46, 22, 41, 39, 38, 27}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \item Es wird der Verschmelzvorgang mit den Werten \lstinline|left|, 
  \lstinline|mid| und \lstinline|right| ausgeführt. 
  Anschließend wird \lstinline|left| auf \lstinline|left + 2 * width| 
  erhöht und \lstinline|mid| und \lstinline|right| entsprechend der 
  Vorbereitung gesetzt.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{6}{left mid}{7}{right}{0}{}{0}{}
    \cellValues{28, 38, 40, 50, 22, 46, 41, 39, 38, 27}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \item Es wird der Verschmelzvorgang mit den Werten \lstinline|left|, 
  \lstinline|mid| und \lstinline|right| ausgeführt. 
  Anschließend wird \lstinline|left| auf \lstinline|left + 2 * width| 
  erhöht und \lstinline|mid| und \lstinline|right| entsprechend der 
  Vorbereitung gesetzt.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{8}{left mid}{9}{right}{0}{}{0}{}
    \cellValues{28, 38, 40, 50, 22, 46, 39, 41, 38, 27}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \item Es wird der Verschmelzvorgang mit den Werten \lstinline|left|, 
  \lstinline|mid| und \lstinline|right| ausgeführt. Anschließend wird 
  \lstinline|width| verdoppelt, \lstinline|left| auf 0 zurückgesetzt, und die 
  restlichen Werte entsprechend der Vorbereitung gesetzt.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left}{1}{mid}{3}{right}{0}{}
    \cellValues{28, 38, 40, 50, 22, 46, 39, 41, 27, 38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \item Es wird der Verschmelzvorgang mit den Werten \lstinline|left|, 
  \lstinline|mid| und \lstinline|right| ausgeführt. 
  Anschließend wird \lstinline|left| auf \lstinline|left + 2 * width| 
  erhöht und \lstinline|mid| und \lstinline|right| entsprechend der 
  Vorbereitung gesetzt.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{4}{left}{5}{mid}{7}{right}{0}{}
    \cellValues{28, 38, 40, 50, 22, 46, 39, 41, 27, 38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \item Es wird der Verschmelzvorgang mit den Werten \lstinline|left|, 
  \lstinline|mid| und \lstinline|right| ausgeführt. 
  Anschließend wird \lstinline|left| auf \lstinline|left + 2 * width| 
  erhöht, \lstinline|right| auf 9 (da \lstinline|left + 2 * width - 1| größer 
  gleich die Anzahl der Elemente ist) und \lstinline|mid| entsprechend der 
  Vorbereitung gesetzt.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{8}{left}{5}{}{9}{right}{0}{}
    \cellValues{28, 38, 40, 50, 22, 39, 41, 46, 27, 38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \item Es wird der Verschmelzvorgang mit den Werten \lstinline|left|, 
  \lstinline|mid| und \lstinline|right| ausgeführt. Anschließend wird 
  \lstinline|width| verdoppelt, \lstinline|left| auf 0 zurückgesetzt, und die 
  restlichen Werte entsprechend der Vorbereitung gesetzt.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left}{3}{mid}{7}{right}{0}{}
    \cellValues{28, 38, 40, 50, 22, 39, 41, 46, 27, 38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \item Es wird der Verschmelzvorgang mit den Werten \lstinline|left|, 
  \lstinline|mid| und \lstinline|right| ausgeführt. 
  Anschließend wird \lstinline|left| auf \lstinline|left + 2 * width| 
  erhöht, \lstinline|right| auf 9 (da \lstinline|left + 2 * width - 1| größer 
  gleich die Anzahl der Elemente ist) und \lstinline|mid| entsprechend der 
  Vorbereitung gesetzt.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{8}{left}{3}{}{9}{right}{0}{}
    \cellValues{22, 28, 38, 39, 40, 41, 46, 50, 27, 38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \item Es wird der Verschmelzvorgang mit den Werten \lstinline|left|, 
  \lstinline|mid| und \lstinline|right| ausgeführt. Anschließend wird 
  \lstinline|width| verdoppelt, \lstinline|left| auf 0 zurückgesetzt, 
  \lstinline|right| auf 9 (da \lstinline|left + 2 * width - 1| größer 
  gleich die Anzahl der Elemente ist) und \lstinline|mid| entsprechend der 
  Vorbereitung gesetzt.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left}{3}{}{9}{right}{0}{}
    \cellValues{22, 28, 38, 39, 40, 41, 46, 50, 27, 38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird der Verschmelzvorgang mit den Werten \lstinline|left|, 
  \lstinline|mid| und \lstinline|right| ausgeführt. Anschließend ist das 
  gesamte Array in einer aufsteigend sortierten Reihenfolge.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{}{3}{}{9}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{7}
    \cellValues{22, 27, 28, 38, 38, 39, 40, 41, 46, 50}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{enumerate}

\subsubsection*{Variante 2}

\subsubsection*{Verschmelzvorgang}

\begin{enumerate}[label=\steplabel]
  \introduction Es soll eine bitonische Folge bestehend aus fünf Elementen aus 
  einem Array mit zehn Elementen zu einer aufsteigend sortierten Folge 
  verschmolzen werden. Hierzu werden die Angaben \lstinline|left| und 
  \lstinline|right| (und eigentlich auch \lstinline|direction|, aber hier ist 
  bereits die Richtung durch "`aufsteigend"' schon vorausgesetzt) benötigt. 
  Hieraus werden weitere Merker ermittelt, zum einen der Merker \lstinline|l|, 
  welcher zu Beginn \lstinline|left| entspricht und zum anderen der Merker 
  \lstinline|r|, welcher zu Beginn \lstinline|right| entspricht. Zusätzlich 
  wird ein Schleifenzähler \lstinline|i| angelegt, welcher in diesem Beispiel 
  mit dem Wert von \lstinline|left| initialisiert wird. In einem Beispiel, 
  welche als Zielfolge eine absteigende Folge hat, würde der Zähler mit 
  \lstinline|right| initialisiert werden. Auch die Schleifendurchwanderung 
  unterscheidet sich, wenn es sich um andere Richtungen handelt: Soll die 
  bitonische Folge zu einer aufsteigenden Folge verschmolzen, wird der 
  Schleifenzähler inkrementiert, im anderen Fall dekrementiert. In den 
  einzelnen Schritten werden die Elemente in einem Hilfsarray 
  \lstinline|aux_array| zwischengespeichert. Nach dem Durchlaufen der Schleife 
  werden die Elemente in das Ursprungsarray zurück kopiert.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left l}{4}{right r}{4}{}{7}{}
    \cellValues{28,	38,	40,	50,	22,	39,	41,	46,	27,	38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \auxcells{10}{0}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \cellValues{,,,,,,,,,}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird überprüft, ob \lstinline|array[l]| kleiner gleich 
  \lstinline|array[r]| ist. Dies ist nicht der Fall. Es wird 
  \lstinline|array[r]| in \lstinline|aux_array[i]| kopiert. Anschließend wird 
  \lstinline|i| inkrementiert und \lstinline|r| dekrementiert.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left l}{4}{right}{1}{}{3}{r}
    \cellValues{28,	38,	40,	50,	22,	39,	41,	46,	27,	38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \auxcells{10}{1}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{0}
    \cellValues{22,,,,,,,,,}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird überprüft, ob \lstinline|array[l]| kleiner gleich 
  \lstinline|array[r]| ist. Dies ist der Fall. Es wird 
  \lstinline|array[l]| in \lstinline|aux_array[i]| kopiert. Anschließend wird 
  \lstinline|i| und \lstinline|l| inkrementiert.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left}{4}{right}{1}{l}{3}{r}
    \cellValues{28,	38,	40,	50,	22,	39,	41,	46,	27,	38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \auxcells{10}{2}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{1}
    \cellValues{22,28,,,,,,,,}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird überprüft, ob \lstinline|array[l]| kleiner gleich 
  \lstinline|array[r]| ist. Dies ist der Fall. Es wird 
  \lstinline|array[l]| in \lstinline|aux_array[i]| kopiert. Anschließend wird 
  \lstinline|i| und \lstinline|l| inkrementiert.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left}{4}{right}{2}{l}{3}{r}
    \cellValues{28,	38,	40,	50,	22,	39,	41,	46,	27,	38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \auxcells{10}{3}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{2}
    \cellValues{22,28,38,,,,,,,}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird überprüft, ob \lstinline|array[l]| kleiner gleich 
  \lstinline|array[r]| ist. Dies ist der Fall. Es wird 
  \lstinline|array[l]| in \lstinline|aux_array[i]| kopiert. Anschließend wird 
  \lstinline|i| und \lstinline|l| inkrementiert.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left}{4}{right}{3}{l r}{3}{}
    \cellValues{28,	38,	40,	50,	22,	39,	41,	46,	27,	38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \auxcells{10}{4}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{3}
    \cellValues{22,28,38,40,,,,,,}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird überprüft, ob \lstinline|array[l]| kleiner gleich 
  \lstinline|array[r]| ist. Dies ist nicht der Fall. Es wird 
  \lstinline|array[r]| in \lstinline|aux_array[i]| kopiert. Anschließend wird 
  \lstinline|r| dekrementiert. Es würde \lstinline|i| inkrementiert, aber 
  \lstinline|l| und \lstinline|r| würden sich überkreuzt.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{}{4}{}{1}{}{3}{}
    \cellValues{28,	38,	40,	50,	22,	39,	41,	46,	27,	38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \auxcells{10}{0}{}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{4}
    \cellValues{22,28,38,40,50,,,,,}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es werden die Werte aus \lstinline|aux_array[left]..aux_array[right]| 
  in das Ursprungsarray \lstinline|array[left]..array[right]| zurück kopiert.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{}{4}{}{1}{}{3}{}
    \sortedCells{0}{4}
    \cellValues{22,28,38,40,50,	39,	41,	46,	27,	38}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \auxcells{10}{0}{}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{4}
    \cellValues{22,28,38,40,50,,,,,}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

\end{enumerate}

\subsubsection*{Sortieralgorithmus}

\begin{enumerate}[label=\steplabel]
  \introduction Es werden die Merker \lstinline|left| und \lstinline|right| mit 
  0 und \lstinline|direction| mit 1 initialisiert. Anschließend wird ein 
  weiterer Merker \lstinline|temp| auf den Wert von \lstinline|array[right]| 
  gesetzt und anschließend \lstinline|right| inkrementiert.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left}{1}{right}{0}{}{0}{}
    \cellValues{38, 28, 40, 50, 46, 22, 41, 39, 38, 27}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird eine bitonische Folge gesucht. Hierbei handelt es sich um das 
  Teilarray \lstinline|array[0]..array[1]| mit \lstinline|left| gleich 0 und 
  \lstinline|right - 2| gleich 1. Hierauf wird der Verschmelzvorgang 
  angewendet und anschließend \lstinline|direction| invertiert, 
  \lstinline|left| und \lstinline|right| gesetzt und \lstinline|right| 
  daraufhin inkrementiert.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left}{2}{right}{0}{}{0}{}
    \cellValues{38, 28, 40, 50, 46, 22, 41, 39, 38, 27}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{2}{left}{3}{right}{0}{}{0}{}
    \cellValues{28, 38, 40, 50, 46, 22, 41, 39, 38, 27}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird eine bitonische Folge gesucht. Hierbei handelt es sich um das 
  Teilarray \lstinline|array[2]..array[5]| mit \lstinline|left| gleich 2 und 
  \lstinline|right - 1| gleich 5. Hierauf wird der Verschmelzvorgang 
  angewendet und anschließend \lstinline|direction| invertiert, 
  \lstinline|left| und \lstinline|right| gesetzt und \lstinline|right| 
  daraufhin inkrementiert.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{2}{left}{6}{right}{0}{}{0}{}
    \cellValues{28, 38, 40, 50, 46, 22, 41, 39, 38, 27}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{6}{left}{7}{right}{0}{}{0}{}
    \cellValues{28, 38, 50, 46, 40, 22, 41, 39, 38, 27}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird eine bitonische Folge gesucht. Hierbei handelt es sich um das 
  Teilarray \lstinline|array[6]..array[9]| mit \lstinline|left| gleich 6 und 
  \lstinline|right - 1| gleich 9. Hierauf wird der Verschmelzvorgang 
  angewendet und anschließend \lstinline|direction|, \lstinline|left| und 
  \lstinline|right| wie in der Vorbereitung gesetzt.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{6}{left}{9}{right - 1}{0}{}{0}{}
    \cellValues{28, 38, 50, 46, 40, 22, 41, 39, 38, 27}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left}{1}{right}{0}{}{0}{}
    \cellValues{28, 38, 50, 46, 40, 22, 27, 38, 39, 41}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird eine bitonische Folge gesucht. Hierbei handelt es sich um das 
  Teilarray \lstinline|array[0]..array[5]| mit \lstinline|left| gleich 0 und 
  \lstinline|right - 1| gleich 5. Hierauf wird der Verschmelzvorgang 
  angewendet und anschließend \lstinline|direction| invertiert, 
  \lstinline|left| und \lstinline|right| gesetzt und \lstinline|right| 
  daraufhin inkrementiert.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left}{6}{right}{0}{}{0}{}
    \cellValues{28, 38, 50, 46, 40, 22, 27, 38, 39, 41}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{6}{left}{7}{right}{0}{}{0}{}
    \cellValues{22, 28, 38, 40, 46, 50, 27, 38, 39, 41}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird eine bitonische Folge gesucht. Hierbei handelt es sich um das 
  Teilarray \lstinline|array[6]..array[9]| mit \lstinline|left| gleich 6 und 
  \lstinline|right - 1| gleich 9. Hierauf wird der Verschmelzvorgang 
  angewendet und anschließend \lstinline|direction|, \lstinline|left| und 
  \lstinline|right| wie in der Vorbereitung gesetzt.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{6}{left}{9}{right - 1}{0}{}{0}{}
    \cellValues{22, 28, 38, 40, 46, 50, 27, 38, 39, 41}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left}{1}{right}{0}{}{0}{}
    \cellValues{22, 28, 38, 40, 46, 50, 41, 39, 38, 27}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird eine bitonische Folge gesucht. Hierbei handelt es sich um das 
  Teilarray \lstinline|array[0]..array[9]| mit \lstinline|left| gleich 0 und 
  \lstinline|right - 1| gleich 9. Hierauf wird der Verschmelzvorgang 
  angewendet. Da in diesem Schritt das gesamte Array   miteinander verschmolzen 
  wird, liegt das gesamte Array in aufsteigend sortierter Reihenfolge da.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{left}{9}{right - 1}{0}{}{0}{}
    \cellValues{22, 28, 38, 40, 46, 50, 41, 39, 38, 27}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{}{1}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{9}
    \cellValues{22, 27, 28, 38, 38, 39, 40, 41, 46, 50}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{enumerate}

\subsubsection{Messungen}

\subsubsection*{Variante 1}

\shortmeasurement{data/merge_sort1.csv}

\subsubsection*{Variante 2}

\shortmeasurement{data/merge_sort2.csv}